  %% Article Template
   \documentclass{scrartcl}
 
   %% UTF8 Encoding
   \usepackage[utf8]{inputenc}
   \usepackage[ngerman]{babel}
   \usepackage[T1]{fontenc}
   \usepackage{lmodern}
   \usepackage{subcaption}
   \usepackage{setspace}
   \usepackage{hyperref}
  \usepackage{natbib}
 
 
 \DeclareOldFontCommand{\bf}{\normalfont\bfseries}{\mathbf}
 
  \title{L'ame du monde Résumé}
  \author{Cédric Milinaire}
  \date{May 2018}
  \begin{document}
 
    \begin{titlepage}
  \maketitle
  \end{titlepage}
  \begin{abstract}
Ce résumé a pour but de seulement décrire les sept enseignements sur la vie présent dans ce livre. Tout le reste sera omis. 
  \end{abstract}

  \section{Les sept enseingnements}
  \begin{description}
      \item[Find your Reason] Pour vivre une vie remplie de joie il faut en trouvé le sens. Pour ceci il faut constamment ce poser des questions essayant d'y répondre: Pourquoi somme nous sur terre? Avons nous une déstiné a accomplir? L'homme qui ne se pose pas ces questions ne pourra pas atteindre le bonheur. L'auteur met en garde contre le materialisme et la satisfaction des désirs.D'après lui il ne faut donc pas suivre les masses mais plutot rechercher la voie personelle qui est faite pour soi. Pour ceci il faut se
          méfier des désirs futiles, parce qu'a la recherche du bonheur on peut vaguabonder de désirs futiles a désirs futils, de satisfaction a satisfaction sans ne jamais etre satisfaits. Il faut éteindre cette soif. On peut l'éxpliquer comme sorte de discipline. 
      \item[Le noble attelage]
          Notre corps nous restera jusqu'a la mort, pour vivre une vie accomplie il faut apprendre a le maitriser et a le chérir. 
          Pour ceci l'auteur utilise la métaphore d'un attelage composé de deux cheveaux et d'un coché. Le premier cheval représente notre corps physique, le deuxième notre corps psychique et finalement le cocher symbolise notre ésprit qui combine les deux. 
          Tout d'abord il faut prendre soin de notre physique, pour vivre une vie accomplie, nul doute de l'importance d'etre a la fois muscler et souple. De meme avec le corps psychique, nous sommes sans cesse confrontés a des émotions, et il faut apprendre a les reconnaitres et maitriser. Encore une fois il s'agit de se poser les bonnes questions: Quand est-ce-que suis-je de bonne humeur? Qu'est-ce que sucite la peur, tristesse, l'envie etc.? Mais pour pouvoir en profiter
          pleinement il faut apprendre a maitriser le cocher: l'esprit. L'esprit ce vit a travers deux facteurs: le coeur et l'intelligence. Le coeur nous menera a l'accomplissement de l'amour, de la fraternité et du bonheur. L'intelligence elle nous menera a la connaissance et la vérité. L'esprit est la pour controller et digerer nos deux montures, il doit prendre les décisions en fonctions de nos objectifs. 
      \item [Aller vers soi meme]
          Pour pouvoir vivre une vie de qualité, il faut etre libre et apprendre a ne pas etre escalve de soi meme. Pour ceci il faut constamment chercher a se liberer de nos prisons interieur. Tout d'abord il faut prendre connaissance de nos faiblesses et de nos peurs. Une fois ceci fais, il s'agit de remedier au moyen existant pour sortir de nos propre prisons. Le plus simple et efficace est de les affrontés. Par exemple, l'homme qui n'aime pas parler en publique ce forcera a donné un
          premier discours de 30 secondes face a une petite audience. Chaque semaine il essayera sois d'allonger le discours, sois d'améliorer la qualité du discours ou parler devant plus de personne. Au bout d'un certain temps il se sera echappé de ca prison mentale.
          Pour démontre démontre comment se détacher du regard des autres personnes l'auteur utilise l'histoire suivante: 
          Un sage prit la parole et dit : « Un homme vient trouver un ancien et lui demande comment être
vraiment libre. “Va dans le cimetière, lui dit le sage, et insulte les morts.” L'homme pénètre dans le
cimetière, injurie les morts et crache sur leur tombe. Puis il retourne auprès de l'ancien qui lui demande :
“Est-ce que les morts t'ont dit quelque chose ?
— Non.
— Retourne dans le cimetière et chante leurs louanges.”
L'homme s'exécute puis revient auprès du sage qui lui dit : “Est-ce que les morts t'ont dit quelque
chose ?
— Non.
— Eh bien, voici mon conseil : pour être libre, passe comme un mort entre le mépris et la louange.” »
          Il faut ce distencer de ce que les gens pensent de nous, et remarquer que le monde n'en est juste notre perception de celui ci. En changant notre perception nous changons le monde. \\
          \texttt{Recommendation de lecture:} https://amzn.to/2QeB3QF
      \item[L'amour]
      \item[Les deux loups]
          Pour atteindre la sagesse il faut apprendre a cultiver ses qualités et a rejeter ses poisons. Nous nous diregons toujours dans la direction dans laquelle nous mettons notre énergie, si je passe mon temps a m'enerver sur quelque chose je ne sortirai pas du problème. 
          Le comte des deux loups décris ce sujet au mieux:\\
          Un sage prit la parole et dit : « Un soir, un vieux sage s'adresse à son petit-fils en ces termes : “Mon
enfant, il y a une lutte entre deux loups à l'intérieur de chacun de nous. L'un est mauvais et l'autre est bon.”
Le petit-fils réfléchit quelques instants, puis demande à son grand-père : “Quel loup va gagner ?
— Celui que tu nourris.” »
          \item[La vérité et le bien]
              Il faut toujours etre a la recherche du bien et de la vérité. Etre conscient de nos pensées et de leur conséquence, et de meme pour nos paroles. Puis tous le soir ce poser la question si nous avons apporter quelque chose de bon au monde aujourd'hui. 
          \item[Accepter ce qui est]
              Pour avoir une vie accomplie il faut vivre chaque moment de manière présente. Il faut prendre 100\% de résponsabilité pour sa propre vie, et ce distencer et apprendre a utiliser les facteurs exterieurs. 

  \end{description}
\end{document}
